《直播中》第31屆台灣金曲獎討論 2 (3/10)

第31屆金曲獎

評審團主席：陳鎮川
頒獎日期：2020年10月3日 星期六 19:00
頒獎地點：臺北 台北流行音樂中心表演廳
典禮主持：魏如萱
星光大道：瑪麗、蔡旻佑

無人開 (5/10)

今年金曲獎歌王、歌后由吳青峰、魏如萱贏得大獎，評審團主
席陳鎮川談到：「這兩位都偏文青，主流、獨立完美融合。」另外陳鎮川也提到：「年輕
世代要左右這音樂圈的時候到了！」

歌王產生過程順利，陳鎮川表示，吳青峰一輪就過半數獲獎，而歌后部分，魏如萱和王若
琳經過兩輪PK，最後魏如萱以1票險勝。評審團獎由鄧紫棋的《摩天動物園》獲得，陳鎮
川透露產生過程也痛苦，是在所有獎項選完後評審提名，記名投票、唱票，最後須獲得超
過三分之二票數才能獲獎，很不容易得到。

年度歌曲由阿爆的《Thank You感謝》獲得，在考慮時代意義標準下，評審一致認為現在
最需要的是疫情後的感受，選擇最感動、普及率最高、共鳴最高的作品，阿爆寫給所有護
理人員的一首歌，更為溫暖。

今年最難產的是最佳新人獎，陳鎮川表示，創作類評審鍾愛持修另類、做電子的國際觀，
高爾宣和持修廝殺到第3輪，最後高爾宣只差1票輸給持修。陳鎮川談到，雖然持修是他和
阿妹公司旗下歌手，但評選過程中有迴避原則，他不能投票也不能拉票。

誠意推薦金曲獎最大遺珠
余佩真-真真

個人推介歌曲 昏你 阿波羅十一號 麥田捕手

娃娃

持修真係好正